# Desigualdade importa?
Aqui está um experimento mental: digamos que um homem possuísse praticamente tudo na terra. Você seria essencialmente o escravo daquele homem, certo? Se você precisasse fazer um trabalho árduo em condições horríveis 14h/dia apenas para receber o mínimo necessário para sobreviver, você basicamente não teria escolha a não ser aceitar esse acordo. Quanta liberdade você teria em um mundo assim?

Agora vamos torná-lo menos extremo. Em vez de um homem ser dono de tudo, digamos que 10 pessoas possuíssem 95% da riqueza. Você pode ter um pouco mais de escolha, mas a escolha provavelmente seria sobre por qual das 10 pessoas você será explorado, e uma pode oferecer a você um negócio um pouco melhor do que as outras.

Agora vamos levar isso ao extremo oposto, onde todos têm aproximadamente a mesma riqueza. Em vez de precisar fazer o que quer que algumas pessoas poderosas lhe digam para fazer, você teria tanto poder de barganha quanto qualquer outra pessoa. Em tal sociedade, você não teria exponencialmente mais liberdade do que teria se 1-10 pessoas possuíssem quase toda a riqueza? O que quero dizer é que quanto mais desigualdade de riqueza e pobreza, menos liberdade realmente existe. Se você deseja mais liberdade, deve desejar mais igualdade.
